\section{Dotplot}
\recommended{???}{\variablen \verzweigungen \schleifen}

\subsection{Sequenzen gleicher Länge}
Eine DNA-Sequenz ist die Abfolge der Nukleotide in einem DNA-Molekül. Diese Nukleotide sind Adenin (A), Cytosin (C), Guanin (G) und Thymin (T).
Erstellen Sie einen Dotplot, der Übereinstimmungen zwischen zwei DNA-Sequenzen sichtbar macht.
Dazu müssen Sie die erste Sequenz (bestehend aus den Buchstaben AGCT) auf der x-Achse, und die zweite Sequenz auf der y-Achse auftragen, um dann überall dort einen Kreis zu zeichnen, wo beide Sequenzen den gleichen Buchstaben haben.

\begin{center}
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|}
		\hline
		  & A & C & G & C & T & G\\\hline
		A & • &   &   &   &   &  \\\hline
		C &   & • &   & • &   &  \\\hline
		G &   &   & • &   &   & •\\\hline
		T &   &   &   &   & • &  \\\hline
		G &   &   & • &   &   & •\\\hline
		A & • &   &   &   &   &  \\\hline
	\end{tabular}
\end{center}

\subsection{Sequenzen unterschiedlicher Länge}
Erweitern Sie Ihren Code so, dass die DNA-Sequenzen beliebige Längen haben können.

\begin{center}
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
		\hline
		  & A & C & G & C & T & G & A & T & G & C\\\hline
		A & • &   &   &   &   &  & • &  &  &  \\\hline
		C &   & • &   & • &   &  &  &  &  & •\\\hline
		G &   &   & • &   &   & •  &  &  & • &\\\hline
		T &   &   &   &   & • &  &  & • &  &\\\hline
		G &   &   & • &   &   & •  &  &  & • &\\\hline
		A & • &   &   &   &   &  & • &  &  &\\\hline
	\end{tabular}
\end{center}


\clue{Wird der Code von Teil 1 nicht angepasst, wird als Fehlermeldung eine IndexOutOfBoundsException geworfen, da auf einen Index im Array zugegriffen wird, der nicht existiert.}

